class QuestionModel {
  final String letter;
  final String question;
  final String answer;

  QuestionModel({
    required this.letter,
    required this.question,
    required this.answer,
  });
}

List<QuestionModel> questionList = [
  QuestionModel(
    letter: 'A',
    question: 'Türkiye\'nin başkenti neresidir?',
    answer: 'Ankara',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'B',
    question: 'Hangi şehirde Bosphorus Köprüsü bulunur?',
    answer: 'Beykoz',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'C',
    question: 'Hangi deniz Türkiye\'nin güneyinde yer alır?',
    answer: 'Akdeniz',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'D',
    question: 'Hangi hayvanlar en büyük memeli hayvanlardır?',
    answer: 'Dinozorlar',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'E',
    question: 'Hangi büyük şehir Türkiye\'nin en kalabalık şehridir?',
    answer: 'Edirne',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'F',
    question: 'Hangi şehir Fırat Nehri\'nin kenarında yer alır?',
    answer: 'Fırat Nehri',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'G',
    question: 'Hangi şehir Türk mutfağının ana kaynağını taşır?',
    answer: 'Gaziantep',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'H',
    question: 'En ünlü yapısı Ayasofya\'dır, hangi şehirde bulunur?',
    answer: 'İstanbul',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'I',
    question: 'Büyük bir devlet olarak İslam ülkelerinden en büyüğü nedir?',
    answer: 'İslamcılar',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'J',
    question: 'Hangi hayvan Japonlar için en önemli hayvandır?',
    answer: 'Japon Tavşanı',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'K',
    question: 'Hangi şehir Türkiye\'nin en büyük şehridir?',
    answer: 'Kocaeli',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'L',
    question: 'Geniş orman ve çok güzel sahillerin bulunduğu bir şehir?',
    answer: 'Lübnan',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'M',
    question: 'Türkiye\'nin en büyük kapalı alanlı türbesi nerededir?',
    answer: 'Mersin',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'N',
    question: 'Türkiye\'nin en büyük ikinci gölü hangisidir?',
    answer: 'Nar Gölü',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'O',
    question: 'Hangi hayvan, ortalama olarak 30-40 yıl yaşamaktadır?',
    answer: 'Orangutan',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'P',
    question: 'Türkiye\'nin güney sahilinde yer alan tatil beldesi nedir?',
    answer: 'Patara',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'R',
    question: 'Hangi şehirde ünlü Rize çayı yetişir?',
    answer: 'Rize',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'S',
    question: 'Hangi büyük şehirde Boğaz bulunur?',
    answer: 'Samsun',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'T',
    question: 'Türkiye\'deki en büyük göle sahip il hangisidir?',
    answer: 'Tuz Gölü',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'U',
    question: 'Hangi şehirde ünlü Uludağ Milli Parkı bulunmaktadır?',
    answer: 'Uludağ',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'V',
    question: 'Türkiye\'nin en büyük antik tiyatrosunun olduğu şehir nedir?',
    answer: 'Van',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'W',
    question: 'Hangi şehre özgü ünlü bir yelkenli türüdür?',
    answer: 'Windsurf',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'X',
    question: 'Türkiye\'de hangi ekmek türü en çok tüketilir?',
    answer: 'Xalif',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'Y',
    question: 'Hangi dağ, Türkiye\'nin en yüksek dağıdır?',
    answer: 'Yüksek Dağ',
  ),
  QuestionModel(
    letter: 'Z',
    question: 'Hangi hayvan, vahşi doğada yaşar ve başını büyük ormanlarda taşır?',
    answer: 'Zürafa',
  ),
];
